公司冇口罩提供 又要人番office 係咪已經犯左法

是咁的 細佬做緊廣告業
大部份行內人都已經home office

但我果間無良公司腦細 只係home 左一日

重要早兩日觀塘爆果單野，係公司附近兩,3條街左右

今日就宣布 員工要照常番工，以下係垃圾最新部署

如果非常擔心，例如擔心公司太多人，可考慮自行請 AL
最後，因為公司都搶購唔到口罩，所以口罩用晒存貨後會停止供應

咁細佬我得番10個口罩用，又冇哂al請，重要係觀塘高危區
公司保障唔到員工番工安全，又冇得home office
請問係咪已經犯左勞工法？

你可以辭職，但你唔夠膽，所以你要繼續返工

求連登大神 解答

如果係 你會唔會搞大佢

個市咁，辭到我都想辭

政府都無話必須帶口罩

都要搞清楚先，冇理據既話

公司小職員仔，做左一，兩年
點同藍絲腦細鬥

咁黑心，出個名都好呀？

冇犯法(好似係)
只有某d特定職業先要確保員工有某d特定裝備 同安全的工作環境
例如高空工作要有安全帶
如果你認為僱主冇提供一個安全的環境比你工作
你可以辭職唔比通知金
但最終需唔需要賠通知金係由法官決定
因為法官係大撚哂 法官話工作環境唔係唔安全 你就要賠
法律面前 香港人的聲音係唔重要 就算全香港人認為唔安全 法官一個人話係安全都要接受

邊間啊？

新一輪口罩統計
今次統計埋過去五日嘅口罩供應同價格
越多人做估算越準！

一分鐘唔洗做完！

詳情
[學術] 之前問大家啲口罩捱到幾耐，係時候再問

2月3號嘅結果
之前問大家啲口罩捱到幾耐，入嚟睇結果 [多圖]

開名啦

無計架啦
唔妥佢既話番去狂咳嚇下佢

搏炒好過辭職

開名+辭職
brw香港冇法治
完

果然係法律面前
窮人含撚

藍絲腦細日日係屋企安安全全收錢
我d小職員就要冒着生命危險番工

同老闆講下野, 打幾個大乞痴

久唔久搵佢吹下水

你咁諗時證明你以經輸了

雖然法例上並沒有明確列出不提供足夠口罩是違法，但是如果僱主並沒有提供足夠的衞生設備，及 / 或措施不足的話，建議先向公司反映，若果情況一直沒有改善，可以勞工處舉報，或者填妥職安健投訴表格並遞交。

證明你無料
有料既咩市都會搵到工

搵勞工處同搵警監會無分別

冇辦法啦
法官的權力唔係來自香港人 唔需要對香港人負責 甚至可以脫離香港人的價值觀
鳩判又冇後果

搵法庭都係咁上下

紅官都仆街黎
重要我腦細係藍絲黎

睇黎一係同佢玩大去，一係默默地接受

開名

開名玩大去？

咁都唔敢開公司名，你去到邊都比人蝦嫁啦

黃店話請人 ，仲唔快d仆過去

呢行365日都要人turnover rate咁高
同location有間好等人用

其他同事點睇?

我公司都無提供口罩
有 fd 做 bank back office , 無戴口罩或發燒都不能返公司, 一樣無提供口罩

香港有法律咩?

如果香港已經宣佈左係疫埠啦 你都有啲機既

你驚咪請 no pay leave 囉

你夠唔夠我呢間黎？

公司新年假完(初4)見到疫情嚴重，
叫員工home office
之後到星期一番工先同員工講，
Home office果三日係要補的
一係當放nopay一係要錢就番多三日(星期日番工)
仲要cut左一個月兩日嘅有薪病假，
病就要nopay或者al
係咪我要求太高定原來home office唔代有番工？

中左佢拖你半年,你未打完官司就死左啦根本中都唔可以中

根據《僱傭條例》的職業安全及健康條例（香港法例第509章），僱主須採取措施確保僱員工作期間的安全。
係有高度傳染嘅疫症下，僱主應該要提供安全同舒適嘅工作環保俾僱員，例如提供口罩同酒精搓手液，如果無嘅話，你應該suggest home office

咁冇口罩冇AL點算？no pay ?

啱...

嘩屌

冇啦！！
垃圾藍絲腦細 一定話office 好安全

佢話 如果覺得公司唔安全係你問題，要自行al啊

點保障
行出街都會俾車撞啦
使唔使買套甲俾你

你告鳩佢囉 無口罩提供氣想打靶定坐監定罰1百萬？

我而家未面臨喱個問題
明明d野係屋企做都一樣，係到要人番公司
Cls

老實講無犯法
除非你要對病人同隔離人士

有冇上呼吸道感染同發燒，有既就問佢番唔番好。

佢叫你照番就冇計，但講明冇口罩同唔會戴口罩！

佢冒停工14日都同你搏，咁抵番啦，咁你就真係唔好戴罩番工

大家半斤八兩咋

我連home 都冇得home 冇喱個問題出現姐

然後親自上去HR 同佢入房傾
咳兩聲

6.僱主須確保僱員的安全及健康

每名僱主均須在合理地切實可行範圍內，確保其所有在工作中的僱員的安全及健康

任何僱主沒有遵守第(1)款，即屬犯罪，一經定罪，可處罰款$200,000。

巴打邊間

咁樣事後講，應該有得拗，前提係怕唔怕得罪姐

所以喱個世界有交通燈既出現
你老母生得你出 都有機會比你傳染肺炎啦

係咪要塞番你入老母個子宮度

辭職喇 咁嘅公司都無撚前途

有能人知你條廢9係邊個咩

唔知你想講乜
你跟交通燈過馬路唔等於唔會俾車撞
所以係咪要俾套甲你返工?
唔係嘅話你就識答你條問題啦聰明

大家一齊辭咪唔驚搵唔到工

返到公司同人講野即咳

如果我有肺炎，一撚定番工傳染個藍絲腦細

不過為左件垃圾，同份唔當你係人既工 唔值得姐

林鄭都話唔洗戴

咁你咪唔好戴口罩返工LOR

咁咪唔好戴，佢仲驚過你

個市有咩問題？
轉工好易咋喎

無記錯廣告界都有工會 可以去問下幫唔幫到你

⚠️工會大全⚠️

⚠️Group List⚠️

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
頻道
FB
IG

咁你咪唔戴口罩照返工囉
橫點其他人有戴

成間公司咁多人你都唔敢開名係驚乜鳩
利申同行

中左個肺得返2成功能，到時都去左老人院等死啦

係
犯左職安健條例

所以幾時都話普通法係最撚ON9

打比勞工處篤灰啦

因為垃圾

冇提供罩咪返工係咁咳
有咩問題

你要記住，你只係你老細既資產，你死咪換另一件零件，你唔愛你自己，你仲想你老細愛你?
人地有出糧俾你架。

攞正牌白卡2蚊搭車特快拎公屋
連登仔最開心

請定義咩叫home office,話明在家工作姐係做緊野啦，放咩no pay 呀

又要驚要又返工
同班醫護一撚樣

唔犯法 勞工處會睇下你需唔需要申請調解同僱主進行磋商
有勞工處唔問 上連登問

冇犯法啦好明顯
你點證明個office係對你構成健康風險先?
假如有，你又點證明個風險係同老細有直接關系?

呀sir 會搞大佢？再報驚拉鳩人

直接辭工算撚數啦
你係夠膽既，你已經可以唔戴口罩返工啦
呢件事上，你已經睇清楚你老細對員工係點
就算間公司做得有幾大，都一定唔會同你分享

開名+走人
你唔好期望你老細會對你好
你幫佢過左呢關，佢就會起你飛腳
攬炒算啦，佢一定傷過你

我真係唔撚驚
香港咁嘅環境一係好有錢一係好撚慘先有特權
畢業拎個2零k人工要儲到幾時先可以有自己空間？靠投資？贏撚硬架？中肺炎死亡率仲低過炒燶股資嘅風險

唔戴口罩番去喪咳囉
睇下邊個驚啲

你講咩?

就算證明你公司犯左法, 又或者無負到民事責任, 其實都幫你唔到
如果公司犯左法 ---> 罰公司 ---->公司無錢 ----> 炒人
如果公司無負民事責任 -----> 告公司, 拎到賠償, 之後再炒人

但你個目的係要錢, 係想公司提供口罩
佢提供唔到比你都無辦法架

No pay leave la

覆錯自膠

其實係 無良心到呢
做飲食就話無得home office姐
根本d野屋企做都係一樣，又要迫人番工

冇良心到，為左錢連人性都冇埋

你可以辭職

咳都冇用
藍絲腦細由新年前就冇番過公司了

開名啦 同行返觀塘無限home office中

你完全諗錯曬
你要係你老細個角度去諗
你老細：俾你係屋企即係無效率，白逗人工，唔撚想益鳩左你地
而你返工係有付出，先真正幫佢搵錢(就算呢排無單接到都要你返去坐)
因為你係賣時間俾你老細去換錢
顯然，你老細從來無關心過員工既死活，奶左野咪換一件，咁簡單。
呢件事睇到，呢間公司發到圍都唔會益俾你，長遠係無前途。
明知長遠無回報，點解仲要同佢搏命，幫佢過呢關?
總結：你太仁慈，太天真。

係

做左咁多年人
有邊間公司真係100%跟足勞工法例
咁又點
除非你諗住辭職唔做同佢玩大，同埋你嗰行行頭窄，或者諗住轉行
否則上LD告完比你贏左都係無運行

Sad but true

F字頭 定 M字頭呀

大把啦師兄，根本香港嘅勞工法例真係好基本架咋
當然同一時間亦有好多打工仔會拎勞工法例黎R著數
做開生意嘅一定兩種人都遇過

痴撚線 開名啦屌

原先新年放初七
初七返去抄file, 到現在都home office
利申 同行

辭職

人工好高？

藍絲腦細 高得去邊呀！

次次都係第一個覆就秒殺

廣告業.. 巴打識唔識大數據分析？

例如識用R、python

而家好撚多鋪頭都冇口罩比你 要你自備返工喎

同樣廣告公司 死都唔俾人home office
但又冇口罩提供
同藍絲腦細攬炒

唔用口罩返工囉

返去喪咳

你冇口罩又要返工

老細會體諒你

你喪咳停唔到你自己都唔想

但香港又未declare有大型傳染病既社會
不如你請住sick leave/ no pay sick leave 先la
命子要緊

冇犯法
sbt...

請sl都要錢，好難成個月都睇醫生啊
而家去診所風險都好大

No pay 就算小弟唔洗養家，都好難保證個仆街藍絲腦細唔抽後算賬

唉

佢秋後算帳嘅時候可能你已經轉左工呢
唔值得同佢博命喎

同你講個笑話醫院都無口罩啦
限一人一個一日 之前婆左一盒要計返工作日
再抽返出黎比阿公分

無犯法

你一係要求公司俾唔俾就走
一係就自己買

Home office 同 提供口罩都唔係法例要求。除非你公司有case 。

點近得過我喺同一條街？
仲要一日home office都未有過
上面d人講得無錯
你唔辭職就收下皮
公務員咁樣呃AL呃錢好快有報應要還
你又想還？

除口罩入老闆房傾計

垃圾

點解唔報警
一定要吿撚到老闆坐監為止

你office係咪中央冷氣?